中國歷史課本, 經常批評暴君才會大興文字獄, 可是

中國歷史課本, 經常批評暴君才會大興文字獄, 可是在現實中, 那種抓著一點東西不斷擴張解釋去控訴別人的行為, 就是文字獄?

也就是說, 根本大興文字獄不是甚麼暴君所為, 抓著一點無限上綱, 本來就是這個文明下成長的廢柴們的共通興趣不是嗎?

有些人在興文字獄, 有些人在說文字獄有道理, 有些人則自我審查避開文字獄, 說白了那些人穿了現代服裝, 喝著文青咖啡, 手上還會用 iPhone 和電腦, 靈魂卻和留著豬尾巴戴著瓜子帽的滿清腐儒孔乙己沒有任何分別.

只求在技術上抓別人的鞭子, 有機會批鬥別人就見獵心喜. 要不就是在技術上回避別人的審查而沾沾自喜, 覺得自己懂打擦邊球很有智慧. 要不就是覺得自己體諒受害者, 很有同理心, 悲天憫人.

唯一不變的是承認自己就只是別人的奴馬, 根本不應該有說出心底話的自由與權利.

在那邊讀課時批評文字獄, 自己去到廿一世紀都在玩, 課本都白讀不是嗎?